有冇其他動物都係一夫一妻制？

印象中好似冇一夫一妻
只要雄性既，夠吸引力，隻雌性就會心甘情願俾佢扑
一旦隻雌性搵到隻更有吸引力，會跟佬走
之前youtube 睇過有隻企鵝戴綠帽

狼？
侯鳥？
我都想知

雖然動物王國的一夫一妻制很稀少，但並不令人討厭。美國生活科學網歸納了動物王國十大經典的一夫一妻制。

1 )橙黃金蛛為愛獻身

許多種類的蜘蛛在交配時或交配後，雄蜘蛛都會被雌蜘蛛吃掉。雄性橙黃金蛛在交配時願意犧牲自己，但它會讓它的交配附屬肢體之一留在雌蜘蛛體內，以防止她與別的雄性交配，就像中世紀婦女使用的貞操帶一樣。

2 )田鼠只鍾情于「處女」

這種像老鼠似的大草原田鼠堅持只與處女交配，對其他雌性看都不看一眼，甚至還會攻擊那些水性揚花的雌性。它們的忠誠接近於狂熱。為解釋這種行為，科學家跟蹤它們大腦中的荷爾蒙變化，結果發現荷爾蒙觸發了這種持久的結合，並加大了對潛在的家庭插足者的攻擊性。

3 )窄頭雙髻鯊只有一個父親

這種小型錘頭樣子似的鯊魚其雌性曾被認為與多個雄性交配，貯存它們的精子以備後用，因此，科學家由此假設，一窩小鯊魚可能有幾個不同的父親。但研究結果令人大為吃驚，原來大多數小鯊魚都擁有同一個父親。此發現表明，雌鯊魚要麼只與一個雄性交配，要麼與多個雄性交配，但只有一個雄性的精子勝過了其他對手。

4 )赤背蠑螈是夫管嚴

雄性赤背蠑螈如果懷疑配偶有失貞潔，甚至只是與別的雄性有過交往時，它們就會暴跳如雷，對雌性進行身體和性的摧殘。但喜歡賣弄風情的雌性赤背蠑螈已經習慣了，研究顯示它們會熟練地逃避好鬥的伴侶，做一位社交一夫一妻制的雌性。

5 )柯氏犬羚杜絕亂倫

不像大多數性生活一夫一妻制的哺乳動物，這種雄性非洲矮羚羊只會與沒有血緣關係的雌性交配，也就是說，不會和自己的姐妹們交配，以免背上亂倫的壞名聲。

6 )黑兀鷹嚴打婚外情

黑兀鷹非常嚴格地執行一夫一妻制：如果抓到了夫妻中的一位與其他鳥尋歡作愛，那麼，對方不僅不和它交配，這一區域的其他黑兀鷹都會唾棄它。

7 )企鵝殉情自殺

企鵝的「夫妻」生活可以說是無可挑剔的「一夫一妻制」，在它們中間絕沒有任何妻子紅杏出牆或丈夫尋花問柳的風流韻事發生。這些不能飛的南極鳥恩恩愛愛，生兒育女。當一方死去後，另一方會痛不欲生，有的甚至會殉情自殺。不過，它們只在一個交配季節共同待在一起，過了交配季節，它們通常會轉換伴侶。

8)琵琶魚雌雄水乳交融

這種深海魚執行一夫一妻制達到一個全新的標準。當交配時，雄性琵琶魚咬住其雌性配偶的一塊肉，以附著在它的身體上。雄性琵琶魚的嘴巴與雌性琵琶魚的皮膚結合在一起，它們的血液彼此融合。這時，雄性就會退化，直到它僅僅成為雌性的精子來源。雌性通常一下就有多個雄性附著在她身體上。

9 )狼階段性感情專一

狼的一生可能有多個配偶，但一次只與一個配偶交配。母狼會專一地與一隻公狼交配，但如果它的配偶死了，就會找新的伴侶。如果公狼受傷或病得太厲害，不能生孩子了，母狼就會開除它的丈夫資格。

10) 白頭海雕忠貞不渝 白頭海雕是一夫一妻制，且彼此保持忠誠，直到一方死去。最近研究來自其他同類物種羽毛上的DNA表明，在食肉鳥中，一夫一妻制很規範。

還有一種灰色的大雁，有著更加堅貞的婚姻觀，不僅嚴格地奉行一夫一妻制，且即使喪偶，也決不再娶，寧願終生獨居，忠貞不二。

鸚鵡，好似係

應該都離唔開鳥類 都係一pair一個巢

7 )企鵝殉情自殺

企鵝的「夫妻」生活可以說是無可挑剔的「一夫一妻制」，在它們中間絕沒有任何妻子紅杏出牆或丈夫尋花問柳的風流韻事發生。這些不能飛的南極鳥恩恩愛愛，生兒育女。當一方死去後，另一方會痛不欲生，有的甚至會殉情自殺。不過，它們只在一個交配季節共同待在一起，過了交配季節，它們通常會轉換伴侶。

咁都叫一夫一妻